{
  "titre": "Ondes et physique moderne",
  "questions": [
    {
      "question": "Un pendule simple est fait d’une masse de 200 g au bout d’un fil de 1 m. Il est déplacé jusqu’à un angle de 10 degrés par rapport à la verticale et lâché à partir de la position au repos. Un chronomètre est mis en marche lorsque la position angulaire du pendule est de 5 degrés et que celui-ci se déplace vers la position d’équilibre. Quelle est l’accélération angulaire du pendule lorsque la position angulaire est de 8 degrés?",
      "options": [
        "-3,88 rad/s^2",
        "-1,37 rad/s^2",
        "-2,11 rad/s^2",
        "-0,99 rad/s^2"
      ],
      "response": 1,
      "foisReussi": 0
    },
    {
      "question": "Deux cordes différentes sont attachées ensemble horizontalement; la seconde est autour d’une poulie idéale et soutient verticalement une masse M de 0,7 kg, qui tend l’ensemble du système. La première corde a une longueur de 0,6 m et une masse linéique de 2,4 g/m. La deuxième corde a une masse linéique de 33,75 g/m, et la distance entre le point d’attache et la poulie est de 0,4 m. Quelle est la plus faible fréquence produisant une onde stationnaire dans le système, avec un nœud vis-à-vis du point d’attache?",
      "options": [
        "45,3 Hz",
        "132, 4 Hz",
        "89,2 Hz",
        "69,0 Hz"
      ],
      "response": 2,
      "foisReussi": 0
    },
    {
      "question": "Deux sources S1 et S2 émettent des ondes identiques ayant une fréquence de 440 Hz. Elles sont placées verticalement, séparées d’une distance de 1,45 cm. On place un microphone sur l’axe horizontal contenant le point de la source S1. À quelle distance D, sur cet axe, observe-t-on un maximum d’intensité?",
      "options": [
        "2,01 m",
        "0,959 m",
        "0,142 m",
        "2,59 m"
      ],
      "response": 1,
      "foisReussi": 0
    },
    {
      "question": "La lumière partiellement polarisée peut être considérée comme une superposition d’une lumière polarisée et d’une non-polarisée. On place un polariseur perpendiculairement à une lumière partiellement polarisée. On tourne le polariseur graduellement, jusqu’à 180 degrés, en le gardant perpendiculaire à la lumière. Durant la rotation, on mesure que l’irradiance de la lumière transmise passe par un maximum et par un minimum non nul.  Si l’irradiance maximale est de 6,5 fois plus grande que l’irradiance minimale, quel pourcentage de la lumière incidente est polarisée?",
      "options": [
        "59%",
        "88%",
        "73%",
        "45%"
      ],
      "response": 2,
      "foisReussi": 0
    },
    {
      "question": "La face d’un prisme triangulaire, dont l’angle au sommet est de 55 degrés, constitué de verre crown d’indice de réfraction de 1,52, est éclairée à un angle d’incidence de 38 degrés par un faisceau lumineux. Quelle est l’angle d’émergence du prisme?",
      "options": [
        "51,7 degrés",
        "68,5 degrés",
        "23,4 degrés",
        "41,9 degrés"
      ],
      "response": 0,
      "foisReussi": 0
    },
    {
      "question": "On utilise une lentille convergente de 6,85 cm de distance focale comme loupe pour observer un petit tube de 13,5 mm de longueur. Le tube est placé parallèlement à l’axe optique, de telle sorte que le point le plus près de la lentille est à 3,50 cm de sa surface. Quelle est la longueur apparente du tube, lorsque celui-ci est vu à travers la lentille?",
      "options": [
        "13,4 cm",
        "9,5 cm",
        "7,2 cm",
        "11,9 cm"
      ],
      "response": 1,
      "foisReussi": 0
    },
    {
      "question": "Deux sources de micro-ondes ponctuelles émettent en phase et dans toutes les directions, chacune à une puissance moyenne de 55 mW. Elles sont séparées verticalement de 1,20 cm et la fréquence de ces ondes est de 58,3 GHz. Quelle est l’irradiance en un point P2 situé à une distance y = 20 cm au-dessus d’un autre point P1, ce dernier étant situé à 1,35 m des deux sources?",
      "options": [
        "5,66 mW/m^2",
        "1,09 mW/m^2",
        "2,11 mW/m^2",
        "4,00 mW/m^2"
      ],
      "response": 2,
      "foisReussi": 0
    },
    {
      "question": "Deux réseaux, dont le pas est de 6,50 micromètres, sont collés l’un contre l’autre, de sorte que les fentes sont perpendiculaires. Ils sont éclairés avec une lumière bleue de 462 nm de longueur d’onde qui les traverse successivement. Des points lumineux en largeur et en hauteur sont observés sur un écran circulaire de 18,6 cm de diamètre et situé à 38 cm derrière les réseaux. L’écran est placé de sorte que le point correspondant à l’ordre 0 soit situé au centre. Combien de points brillants se trouvent sur l’écran?",
      "options": [
        "35",
        "37",
        "39",
        "41"
      ],
      "response": 1,
      "foisReussi": 0
    },
    {
      "question": "Un vaisseau spatial a une longueur propre de 560 m. Le vaisseau, dont la vitesse est constante, passe vis-à-vis d’un observateur S. Cet observateur mesure un intervalle de temps de 1,647 microseconde entre le passage de l’avant et de l’arrière du vaisseau. Quelle est sa longueur selon l’observateur S?",
      "options": [
        "433 m",
        "129 m",
        "280 m",
        "370 m"
      ],
      "response": 3,
      "foisReussi": 0
    },
    {
      "question": "Un électron diffusé par l’effet Compton est immobilisé sur une distance de 3,22 mm par un champ électrique de 124 kV/m orienté dans le même sens que sa vitesse. Quel est le décalage de Compton subi par le photon diffusé par l’électron si la longueur d’onde finale est de 69,7 pm?",
      "options": [
        "1,53 pm",
        "2,77 pm",
        "1,02 pm",
        "2,69 pm"
      ],
      "response": 0,
      "foisReussi": 0
    }
  ],
  "nbQuestion": 10,
  "temps": [
    10,
    15,
    20
  ],
  "foisReussi": 0,
  "foisFait": 0
}